交通警被捕兼停職 申請遮仔會貸款涉詐騙 明日上午觀塘法院提堂

警方今日（23日）晚上9時許表示，東九龍重案組於2月18日在沙頭角區拘捕一名38歲男警員，涉嫌向俗稱「遮仔會」的警察儲蓄互助社申請貸款時，隱瞞財務狀況。據了解，涉事警員隸屬東九龍總區交通部，懷疑向遮仔會貸款前，隱瞞有從坊間公司貸款狀況。

被捕男警已被控三項「詐騙」罪，將於明日（24日）上午於觀塘裁判法院提堂。該名警務人員已被停職。

警察儲蓄互助社因會徽緣故俗稱「遮仔會」，於1981年註冊成立，主要為在職和退休警員提供存貸服務。遮仔會設有由15名現職和退休警務人員組成的董事會，負責處理入社申請、釐定貸款利率、建議派發股息、運用本社資金投資等。遮仔會另設貸款委員會、監察委員會及教育委員會，分別負責審批貸款、審查賬目、宣傳等工作。

警務處副處長（行動）蕭澤頤亦曾擔任遮仔會社長，他於2017年1月獲晉升至助理處長後，5月以「公事繁忙」為由辭任社長一職；現任社長為投訴及內部調查科總警司麥衛文。

Lm撤控

呃自己友錢喎，點會咁易？

遮仔會 D 錢係共產黨架，打土豪

嫖賭飲吹樣樣齊

黑保護傘會

邊間做債務重組好？就想死

’合法‘洗黑錢組織？

星火好無辜

咁大個會罩住都可以搞到咁折墮

又係黑暴搞到專心唔到 人有錯漏